大家失業係點捱過？

我有朋友佢之前翻過MTR合約工
好似係叫人申請自動增值嗰啲
之後完約就冇工返都5個月喇
佢屋企唔有錢住公屋
兩老翻保安嗰啲
佢話淨係想揾full time
但我覺得佢咁樣唔揾工靠屋企人養好不孝+唔想睇到朋友咁樣
唔知可以點幫佢

唔番工咁過

咁平時做咩？

唔番工

綜援啦
比蝗拎哂架啦

香港人要拎番d市場佔有率

汁垃圾

大把野做, 係屋企創業

9點起身
麥皮做早餐
報工
吉野家下午茶
做gym
接女友放工
返屋企食飯
打機
訓覺

好多工都唔需要經驗
怕辛苦既 咪做sales
好似太古資源咁 馬拉松 catalog 呀
個d 成日都請人 仲可達16,7k
唔係咪跟老豆老母做保安
大把後生仔做

靠收租過活

量地

其實香港要失業都幾難。
只有閪工你唔願做，並冇話唔請人。

上lihkg

可能已經拎緊
約佢都唔肯出街
又唔中意whatsapp傾
問唔到

佢翻咗幾個月咋應該冇乜錢淨
巴打有冇問屋企人攞錢？

佢冇巴打你咁勁

sales唔辛苦咩？
保安都未必請
女仔，150cm左右，又弱不禁風

我都想

我公司請人

睇落似唔想做多過搵唔到工

做鴨

叫佢做ptgf
包保遲啲養埋你都得

咩公司

你的朋友即是你

tb唔可以做雞？

7月翻咗ft啦

做雞

等錢洗嘅10k你都會即做。
當然唔係叫你朋友U grad做10k工，但肯做嘅，其實唔會五個月都搵唔到。
可能係真想搵間可以做到2,3年嘅公司做開頭
又可能係唔想做

又要怕辛苦 又要做TB

做開頭係咩意思？
姐係想CV好睇啲？

係，有啲人想CV一氣呵成冇斷過，唔jumpy，變相第一份工好重要。

人地嘆緊 你就真係捱

我係17年fg 每日上網搵3份自己岩嘅工 sd cv
手提較到最大聲 Miss左call打返去問 其餘時間做自己野 讀書 上網睇資料 做運動 約下朋友咁

咁做下part time但唔寫落CV咪得咯？
好過講失業好耐丫

扮工

散工得囉。
長返嗰啲，萬一見完工叫你聽日返工你都唔知點搞，如果CV寫一個月通知，機會會少好多。

每日揾你真係好勤力同好有毅力
我都想佢約我

可能係因為咁
我冇考慮到呢個位

香港住公屋至係有錢人！

起身
interview(如有)/打機/睇書
午餐/下午茶
上Jobsdb/準備見工野/整自己啲秘撈私補notes
晚飯
打機
瞓覺

你頂咗幾耐？

秘撈可以係咩？

你講講下我都覺

我有個朋友仲大鑊
佢中五畢業 讀左年ive果啲基礎文憑
之後果年就冇番工番學
到而家已經8年幾9年
成日話搵正職 都搵唔成
成日嫌三嫌四 又話啲工要企得耐冇得坐

前果排我幫佢搵到份part time
一個禮拜番兩日
同另一個fd一齊勸佢番下 當攞少少經驗
結果番左3個月就自己辭職
又話搵正職唔做
但係又過左2個幾月
到而家都仲係響屋企廢青
我已經唔想再理佢

Sorry for 1999

我覺得我friend有機會變成咁
唔好呀

炒下股票咁

似唔搵工多過搵唔到工。勸到冇得勸，屋企人斷水斷糧逼到 pk 會醒覺

靚女好少做tb
大把仔溝，想做都難

但另一個可能性就係佢唔想返工

以前有嗰做嘢識嘅師傅講：老童要上電嘅話，含撚都會去做。

你朋友屋企一直供養佢，佢咪冇呢個急切性去返工。

嘩屌
同我一樣既生活

佢父母都係超好
以前有時間就會接放學
講緊中六都仲係咁

但佢爸媽似供養到就會繼續養

朝早sd完cv，就去圖書館睇吓書，夜晚就同朋友打機吹水。

圖書館有神奇結界，我入親去都會有電話打來，迫我行出館聽見工call。

打機大殺四方時，都有hr打來阻住哂。

咁你有冇接電話呀

睇心情接，有時我會打返轉頭。

社會上總有d咁既人，無乜必要為人地操心咁多，諗下自己好過

未返過工

十二點先起身
上網搵工send CV
下午茶
打機/打j
食飯
打機/上網/睇劇/睇書/自習
三四點先訓

見到上面幫埋朋友搵工番
好有愛

因為係friend
佢又中意收埋自己
驚佢有唔開心唔講
屈屈埋埋

我都要考慮下
但驚揾完佢唔肯in

恭喜. 報應時間

返住炒散搵囉

報應位係邊

我同佢講完
佢打咗個”👌🏻”俾我咋

諗吓點解自己咁失敗...

綜援人的一天

有冇揾到解決辦法？

我有個frd，2012大學畢業，之後讀碩士不成，出黎做野，冇一份工做長過半年，近呢兩年做咩工都係唔過試用期被炒，最近仲要淪落到做老麥，不過一星期返得幾日，同失業冇分別。

最攞命係，本身冇錢兼欠學貸，仲要夠疆半年前娶大陸妹（識唔夠一年，睇死都係為左張身份証），而家仲大埋肚，睇佢之後點死。

而家佢的失業生活係：日日搵工、做家務同扑野，完。錢方面，基本上食屋企人。為左避免佢日後問我借錢，我已經開始灌輸佢「本人冇錢」的「事實」。

佢係咪sad得滯呀？
開始放棄人生咁

日日打機 之前買落一大堆game冇時間玩

香港地揾工真係冇可能揾唔到，sales侍應炒散，有手有腳就請

想搵即pay 日薪part time

靠大陸層樓收租、人仔定期、大陸股票收息及香港綜援金過活。

每日都過得好慘

大把腥港人都係咁做
唔做好蝕底

父母教出好孩兒

其實我地3個由中學識到而家
都係死黨黎

響呢8 9年入面
佢番過一次工
做左一個星期
係屋企樓下賣壽司魚生啲細舖黎
做廚房助手

當其時我同另一個死黨
想book機票去日本
果位廢青死黨又想一齊去
當然佢冇番工點會有錢去丫
我地又講話希望3個人一齊去
會等佢儲錢 同佢講係時候喇

最後佢做左間細舖一個禮拜就唔做
話企得耐 無得坐 好辛苦

我同另一個死黨都心灰意冷
無等佢 去左名古屋玩

而家間細舖都執左
其實當時我以為佢可以行番正軌
結果

前幾日見到有人講
好父母出不孝子
衰父母出好仔

癡線中間有好多好似
又係有3個friend
又係想一齊去旅行佢冇錢
啲形容好似

佢會唔會步你friend後塵㗎

失業耐既人都係怕俾老細屌既人

賭波出糧

好似好有道理
我friend係好驚比人鬧嗰啲

咁似碩士梁健鵬單case

冇喇
我覺得自己作為一個老友已經盡左力
工又介紹埋比佢
最後自己唔做
雖然唔係咩好工
但係起碼出去見下人丫 習慣下

Btw要怪就怪佢屋企人種到佢咁
佢呀媽照比錢佢買遊戲機先慘
咁佢而家唔洗做 又有得玩
比著第二個都唔會做野喇

但係我覺得佢屋企又唔係好有錢
我都識佢呀媽同呀爸 2個都有正職
又知佢呀妹讀完書
出左身都幾年 番緊工
可能3份人工都夠養到多一個廢青掛

而家我同另一個死黨對佢都灰晒
覺得都係等時間去教訓佢喇
或者望佢突然發橫財 唔洗再擔心將來

我friend又係屋企人比錢佢買game
不過佢獨生
所以更嚴重
唉我8,9年後可能會同你一樣咁灰

朝早陪阿媽食早餐
返到屋企睇下電視揾工
食lunch
去做gym
晚飯

去網吧打LOL打左8 個月， 照比家用，但冇收入，一邊搵工，番住parttime先都唔知幾撚開心

巴定絲
做gym會唔會做到pt？

12點零自然醒
望下股票上下網
夠2點半落去食吉野家
食完行下都3點半返屋企睇下股票
上jobsdb
食晚飯
打機睇動畫上下網
玩夠就上網學下新知識
1點煮個麵食
2,3點瞓

比到家用
佢連parttime都唔翻

其實巴打你都幾積極丫
起碼會學新野！

咁裸辭完都一定係想搵份好d既工架嘛
依個期間學得越多野interview就越好
人工都高d啦

我依家份工都係靠裸辭完果2星期學新野整portfolio先有

我公司真心請人 易做 文職
同LU一樣屯門返
叫佢黎in 一定請

其實失業都幾爽
做生做死就係為左第時可以過呢種生活
預先體驗下都唔錯

你朋友冇家庭壓力姐
我老豆老母都冇做野 典型養兒防老果啲黎 佢地都講到明靠哂我 佢地係一蚊儲蓄都冇
16歲開始做pt dse都冇考去做ft
而家23歲先搵得18k 12k家用 兩千幾蚊租 兩老手機費
水電煤果啲 做左接近七年野 銀行五千儲蓄都冇
條女又on99咁跟左我五年 最近兩老仲要催我結婚生仔
我深感窮人生仔正仆街依個道理 冇理佢地
我太撚愚考 等佢地死左先開展我既人生

比人包養
因為比人撞到返唔到工

每日起身慢慢食早餐, 睇住旁邊D西裝友趕頭趕命,自己懶懶飲杯奶茶 食完早餐, 返屋企上網搵工, 每日SEND十封信差唔多, 之後訓覺, 訓到十二點或者一點起身, 可以開電腦睇劇, 睇電影, 打下機, 有左電腦, 呢個世界大把免費娛樂 到左三四點, 可能會覺肚餓, 由於消耗唔多, 可以考慮落街10蚊兩個包, 或者 食麥皮 HEA到晚上, 如果有家人就返屋企食飯, 冇就盡可能自己煮, 節省少少 失業左一個月, 依照咁既生活方式, 扣除必要開支, 總支出大概平時返工四成左右, 諗落都覺得好笑, 我辛苦工作, 為左就係六七十歲後, 可以享受類似咁既休閒寧靜既生活 原來失業已經可以做到, 人生真係可笑, 哈哈

12k家用做乜9

求介紹

有冇現金即pay part time?

兩個冇做野又冇積蓄冇撚計啦
兩個身體都有事做唔到野 一個腰有事 一個腳有事 又唔想拎綜援 係咁緊火架喇

但點會12k咁多 你肯定佢地用得其所

佢地早午餐基本上都落街食 夜晚自己 最主要係買藥睇醫生果啲野囉 政府醫院好慢好拖 佢地去醫館多
講真辛苦一個月份糧有7成唔係自己既 點會開心丫
但有時佢地會喊住同我講好對唔住我之類既野
都要頂硬上架喇 不過實有好多人慘過我 睇完就算啦巴打 依啲野討論黎都無謂

你個fd自己選擇點生活
或者要沉殿下
關你閪事咩

開開心心返pt打機吹水
夜晚save定d job
第二朝一起身就send曬出去
好懷念返pt嘅生活

有錢到唔拎，為左無人睇到既面子要個仔捱咁辛苦，係咩心態

唔係唔拎 係拎左個分別都唔大 因為綜援制度係冇子女供養先拎得 咁我有工作能力 佢地冇得拎 要拎都得（兩人夾埋約六-七千） 就係我要上報搵幾多 再按比例扣錢 計番條數仲撚少
發夢夢見坊間啲人係子女簽衰仔紙 不供養父母 父母拎綜援 仔女再比家用咁樣 但依樣野係犯法 不過如無意外冇比人舉報係好難好難查到 最大問題係冇得同父母住 公屋戶籍都冇埋（好似係）衰啲講句佢兩個死左 公屋冇左 冇瓦遮頭 到時既生活一定會衰過而家
識落唔少蝗都好識得玩 拎盡政府福利 但我唔會咁博囉

梁健鵬仲佢好少少，起碼真係碩士，同埋冇娶大陸妹，兼冇搞大人個肚。正所謂窮人生仔 _ _ _，佢只貧窮遺傳比後代。

有公屋 已WIN

2星期
我friend 5個月

我問下佢屯門佢得唔得先
住港島東

我都係類似
我ft都返pt
啲friend仲問我點解咁博
唔夠錢呀屌

做足準備

做住馬會

日日落大快活嘆個早餐，睇住啲人急急腳返工係個享受
再返去send cv

因為真係friend先care
如果係點頭之交
理鬼佢

其實pt賺冇咁多錢但舒適啲？

part time 訊徒
part time 比租租助養

聽日part time 飲食last day
要再搵part time 了

長期嚟講捱唔到好耐

之前揾咩飲食pt？
last day係因為完約？

所以話香港真係大學太多
Lingu都夠膽講u grad
貼地d做份萬零蚊既工過世算啦

老公養我
日日一朝早做尖，做完番屋企帶隻狗去玩，番屋企食晏，搵下工，去買送+放狗，煮飯等佢番黎

宜家搵到野做啦
無得做師奶

做m記囉

叫佢哋拎綜援啦，過多10幾年， 就算你無諗過，你個仔都會覺得你養兒防老
無限loop

整拍賣初夜網個男人都係咁發達，打工無出色

一定啦
無乜責任要揹
同埋手停口停
個心會返得勤力d
比月薪好似做唔做都係出咁多糧咁

搵工搵到搵岩為止

啱

上次睇個地盤男人係7仔交租
千八蚊
是撚但係出面大西北租鐵皮屋都三四千
住公屋真係可以唔搏殺都得
返份炒散hea住搵八九千都夠

點解無得做師奶？

叫過佢試下飲食
閪面呀佢

想休就休息
ft冇翻pt咁忙但好似一直有野縛住自己？

唔洗交租真係呢